ENTENDENDO AS TECNOLOGIAS:

O que é JavaScript ES6?

JavaScript é uma linguagem de programação consagrada no universo WEB, praticamente qualquer aplicação WEB utiliza JavaScript em algum momento.

O termo ES6 (ECMAScript 6) consiste na versão atual do JavaScript lançada em junho de 2015, nessa versão diversas features foram disponibilizadas, como por exemplo a importação de módulos nativa e um suporte a orientação a objetos mais simplificado, entre muitos outros recursos.

O que é TypeScript?

TypeScript é um superset (superconjunto) de funcionalidades aplicadas a linguagem JavaScript que nos permite criar aplicações mais robustas e seguras. Além disso com TypeScript podemos utilizar todo o poder do JavaScript ES6 mesmo nos browsers atuais (compatíveis apenas com ES5).

O que é Angular?

Angular é um framework JavaScript de código fonte aberto desenvolvido e mantido pelo Google que permite a criação de aplicações WEB e Mobile baseadas no modelo Single-Page Application (SPA).


RESUMO DO CURSO:

Neste curso você aprenderá a criar aplicações WEB utilizando o framework Angular em sua versão 4. Além disso, no processo de desenvolvimento das aplicações você utilizará o JavaScript em sua versão mais recente (ES6) juntamente com o superset TypeScript.


NESSE CURSO VOCÊ:

    Aprenderá diversas features do ES6 tornando seu conhecimento sobre JavaScript ainda mais completo.
    Irá adquirir conhecimentos básicos e intermediários no uso do TypeScript.
    Aprenderá Orientação a Objetos em JavaScript ES6 com TypeScript.
    Aprenderá tudo o que é necessário para criar aplicações WEB incríveis utilizando o framework Angular 4.
    Aprenderá a fazer o build dos seus projetos tanto nas versões de desenvolvimento quanto de produção. 
    Aprenderá a fazer o deploy dos builds de produção tanto local (http-server e apache) quanto na nuvem (AWS S3).
    Aprenderá a utilizar o pacote json-server para criação de APIs fake (ambiente de desenvolvimento).
    Aprenderá a utilizar o Firebase (banco de dados real-time) como back-end das aplicações.


COMO VOCÊ VAI APRENDER TANTO? É SIMPLES:

    JavaScript Moderno ES6 (ECMAScript 2016): A proposta é atualizar você no uso das principais features do ES6.


    TypeScript e Orientação a Objetos em JavaScript: Vamos nos aprofundar no uso do TypeScript em conjunto com o JavaScript explorando bastante os recursos de orientação a objetos (de forma teórica e prática).


    #APP1 - Aprendendo Inglês: Aqui você será introduzido ao universo do framework Angular 4. Vamos criar nosso primeiro projeto que consiste em uma aplicação de tradução de frases. Ao longo do desenvolvimento desse projeto vamos aprender:
        Como iniciar projetos Angular 4 via Angular-CLI
        Como a SPA é iniciada no browser
        Como criar componentes
        Como integrar o Bootstrap 4 ao projeto (para criar aplicações responsivas)
        Databinding (string interpolation, property binding e event binding)
        LifeCicly Hooks (ngOnInit, ngOnChanges, ngOnDestroy)
        Diretivas (ngFor e ngIf)
        @Input e @Output


    Build de desenvolvimento, build de produção e Deploy: Tão logo o nosso primeiro app em Angular 4 esteja pronto, vamos aprender a como podemos gerar builds de desenvolvimento e produção, bem como podemos distribuir esses builds, tanto utilizando servidores locais como http-server (NodeJS) e Apache (via XAMPP) quanto em servidores na nuvem (AWS S3 free)


    #APP2 - Pássaro Urbano: Nosso segundo projeto será baseado no famoso site Peixe Urbano, ao longo do desenvolvimento desse projeto vamos aprender:
        Como criar e consumir serviços
        Promises
        Como consumir uma API Rest
        Rotas e navegação
        Observables e o paradigma de Programação Reativa
        Pipes (Utilização de pipes nativos e criação de novos pipes)
        Formulários (Template forms / Reactive forms)


    #APP3 - Instagram Clone: Nosso terceiro projeto será baseado no famoso site Instagram, ao longo do desenvolvimento desse projeto vamos aprender:
        Como utilizar a biblioteca de animações do Angular (triggers, states, transitions, animate, keyframes)
        Como conectar nossa SPA (front-end) ao Firebase (back-end)


Tá em dúvida? Experimente!

Esse curso tem 30 dias de garantia, tempo de sobra para você testar e aprovar. (E claro, se não gostar é só solicitar reembolso!)

Quais são os requisitos?

    Para aproveitar bem o curso é importante ter conhecimentos básicos em HTML, CSS e JavaScript.
    Todas as ferramentas utilizadas neste treinamento são de uso profissional e livre, ou seja, são gratuitas.

O que serei capaz de fazer depois deste curso?

    Ao final do curso o aluno terá conhecimentos para criar aplicações JavaScript modernas (ES6) capazes de serem executadas em browsers atuais.
    Saberá como utilizar o superset TypeScript para criação de aplicações JavaScript mais poderosas e seguras.
    Poderá utilizar o framework Angular 4 para criação de aplicações WEB.

Qual é o público-alvo?

    Este curso é indicado para alunos que já participaram do treinamento "Web Completo 2.0 - 18 cursos + 18 projetos" ou que possuam conhecimentos equivalentes em HTML, CSS e JavaScript e que estejam interessados em aprimorar seus conhecimentos no desenvolvimento de sistemas web.
    Qualquer pessoa interessada em aprender as novas features do JavaScript ES6.
    Qualquer pessoa interessada em aprender a como podemos utilizar o superset TypeScript para escrever aplicações JavaScript ainda mais robustas.
    Qualquer pessoa interessada em aprender o framework Angular 4 para criação de Single Page Applications (SPAs)
